\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
	\item $8{,}59\times10= \pointilles[3cm]$
	\item $\pointilles[3cm] \times1\,000 = 1{,}2$
	\item $100 \times \pointilles[3cm] = 57{,}1$
	\item $1\,000\times9{,}8= \pointilles[3cm]$
	\item $\pointilles[3cm] \times100 = 985$
\end{enumerate}


\columnbreak



\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
	\item $0{,}002\,5\times10= \pointilles[3cm]$
	\item $100 \times \pointilles[3cm] = 0{,}48$
	\item $1\,000\times4{,}42= \pointilles[3cm]$
	\item $10 \times \pointilles[3cm] = 0{,}213$
	\item $0{,}001\,6\times100= \pointilles[3cm]$
\end{enumerate}

\end{multicols}



% \begin{document}

% % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2471d&id=6C30-1&n=10&d=10&s=1&s2=true&s3=false&s4=false&alea=hMjh&cd=1&cols=1
% \begin{EXO}{}{6C30-1}
% Compléter.

% \begin{enumerate}[itemsep=2em, label=\arabic*)]
% 	\item $8{,}59\times10= \ldots$
% 	\item $\ldots \times1\,000 = 1{,}2$
% 	\item $100 \times \ldots = 57{,}1$
% 	\item $1\,000\times9{,}8= \ldots$
% 	\item $\ldots \times100 = 985$
% 	\item $0{,}002\,5\times10= \ldots$
% 	\item $100 \times \ldots = 0{,}48$
% 	\item $1\,000\times4{,}42= \ldots$
% 	\item $10 \times \ldots = 0{,}213$
% 	\item $0{,}001\,6\times100= \ldots$
% \end{enumerate}
% \end{EXO}


% \clearpage

% \begin{Correction}
% \begin{EXO}{}{}

% \begin{enumerate}[itemsep=2em, label=\arabic*)]
% \item $8{,}59 \times 10 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{85{,}9}}$
% \item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}001\,2}} \times 1\,000 = 1{,}2$
% \item $100 \times {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}571}}  = 57{,}1$
% \item $1\,000 \times 9{,}8 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9\,800}}$
% \item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9{,}85}} \times 100 = 985$
% \item $0{,}002\,5 \times 10 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}025}}$
% \item $100 \times {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}004\,8}}  = 0{,}48$
% \item $1\,000 \times 4{,}42 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,420}}$
% \item $10 \times {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}021\,3}}  = 0{,}213$
% \item $0{,}001\,6 \times 100 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}16}}$
% \end{enumerate}

% \end{EXO}

% \clearpage
% \end{Correction}
% \end{document}

% Local Variables:
% TeX-engine: luatex
% End:



% \begin{enumerate}[itemsep=1em, label=\arabic*)]
% \item Le chiffre des unités de $944$ se positionne sur le chiffre des centièmes dans $9{,}44$.\\Chaque chiffre prend une valeur $100$ fois plus petite, donc on divise par $100$.\\$944\div {\color{blue}\boldsymbol{100}}=9{,}44$
% \item Quand on divise par $100$, chaque chiffre prend une valeur $100$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les centièmes :\\$2\,735{,}1\div 100={\color{blue}\boldsymbol{27{,}351}}$
% \item Quand on divise par $1\,000$, chaque chiffre prend une valeur $1\,000$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les millièmes :\\${\color{blue}\boldsymbol{119}}\div 1\,000=0{,}119$
% \item Le chiffre des unités de $980\,108$ se positionne sur le chiffre des dixièmes dans $98\,010{,}8$.\\Chaque chiffre prend une valeur $10$ fois plus petite, donc on divise par $10$.\\$980\,108\div {\color{blue}\boldsymbol{10}}=98\,010{,}8$
% \item Quand on divise par $1\,000$, chaque chiffre prend une valeur $1\,000$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les millièmes :\\$181\,901\div 1\,000={\color{blue}\boldsymbol{181{,}901}}$
% \end{enumerate}




% Local Variables:
% TeX-engine: luatex
% End:


% \clearpage

% \begin{Correction}
% \begin{EXO}{}{}

% \begin{enumerate}[itemsep=2em, label=\arabic*)]
% \item $10 \times 0{,}766 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7{,}66}}$
% \item $9{,}68 \times 1\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9\,680}}$
% \item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}871}} \times 100 = 87{,}1$
% \item $100 \times {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5{,}35}}  = 535$
% \item $10 \times 0{,}898 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8{,}98}}$
% \end{enumerate}

% \end{EXO}

% \clearpage
% \end{Correction}


% Local Variables:
% TeX-engine: luatex
% End: